*********************************************************************
트래블메이커 시리즈
*********************************************************************

.. include:: ../include.def

..

트래블메이커는 테마 도시를 선정하여 그곳을 여행하는데 필요한 정보를 담아놓은 깔끔한 디자 인의 여행안내서 시리즈입니다. 대륙이나 국가 같은 큰 지역을 한 권에 싣고 있는 여행안내서들 을 보게 되면 그 범위가 너무 넓어서 개개의 도시들에 대한 정보는 충분하지 못한 경우가 많습니 다. 우리나라 여행자 대부분이 촉박한 일정 내에 좋아하는 몇몇 도시들만을 골라 방문하는 것이 트렌드임으로 고려할 때 테마 도시를 책 한권에서 집중적으로 다루고 있는 트래블메이커 시리즈 야말로 여행실정에 딱 맞는 경제적인 여행안내서라고 스스로 자부해봅니다.


여행지에 대한 꼼꼼한 설명
=====================================================================

트래블메이커 시리즈는 테마 도시를 가는 교통편에 대한 안내부터 시작하여 주요 관광지, 숙소, 맛집, 쇼핑 등의 다양한 정보를 담고 있습니다. 또한, 중간 중간 필요한 관련 지식을 챙겨 넣음으 로써 책을 읽는 재미를 더하고자 했습니다. 우리나라 여행자들이 좋아하는 도시를 테마 도시로 선정하여 2012년도 최신 현지정보와 관련 지식들로 가득 채운 트래블메이커는 여행자가 테마 도시에서 이 책 한권만으로도 자신 있게 돌아다닐 수 있기를 희망하며 여행자의 입장에서 쓰여 진 최신 여행안내서입니다.

PDF로 제작된 지도 제공
=====================================================================

트래블메이커 시리즈는 책자의 뒷 부분에 전체 지도를 수록해놓았습니다. 책자에 실린 관광지, 숙소, 맛집, 쇼핑 등의 장소를 고유한 아이콘으로 표시하여 지도에서 목적지의 위치를 한눈에 파 악할 수 있습니다. 게다가 eBook viewer 의 제한된 기능 때문에 지도가 작게 보이는 점을 보완 하기 위해 넷스코 미디어랩 홈페이지에 PDF로 제작된 지도를 올려놓아 여행자 여러분의 편의 를 조금이나마 도모하고자 했습니다.

:info-item:`홈페이지` `http://qok.me/넷스코미디어랩 <http://qok.me/넷스코미디어랩>`_

.. admonition:: |tip-icon| :note-title:`PDF 지도를 다운받으려면`

   http://qok.me/넷스코미디어랩 에서

   1. 오른쪽 메뉴에서 ‘채널가입’을 클릭

   2. 오른쪽 메뉴에서 ‘자료실’을 클릭

   3. 자료실에 있는 지도중 필요한 것을 골라 다운로드 합니다.

eBook 최초로 콕주소 도입
=====================================================================

트래블메이커 시리즈는 본문에 등장하는 모든 관광지, 맛집, 숙소의 홈페이지와 주요 인터넷사이트 (온라인 예매, 기차, 버스, 공항, 관광청 등)를 콕주소로 등록했습니다. 따라서 독자는 책을 읽다가 방문하고자 하는 홈페이지의 콕주소를 확인하여 콕미 사이트에 입력하기만 하면 해당 사이트로 바로 이동할 수 있습니다. 이것으로 eBook viewer에 따라 하이퍼링크가 작동하지 않는 문제를 해결하고 독자의 편의를 최대한 도모하고자 했습니다.

:info-item:`홈페이지` `http://qok.me/콕주소 <http://qok.me/콕주소>`_


알뜰여행자를 위한 고급 정보
=====================================================================

저자가 직접 여행을 하며 얻은 정보와 현지 경험을 통해 저렴한 비용으로 만족스러운 여행을 하는데 주안점을 두고 숙소와 맛집, 쇼핑지 선정에 공을 들였습니다.

간편한 휴대
=====================================================================

트래블메이커 시리즈는 eBook으로 제작되었습니다. 두꺼운 종이책이 아니기 때문에 비가 오더라도 마음 놓고 꺼내 볼 수 있고, 여행 내내 무겁게 들고 다녀야 하는 불편함도 없습니다. 스마트폰이나 아이패드, 갤럭시탭에 저장하여 그때그때 펼쳐 볼 수 있는 트래블메이커는 여행의 진정한 동반자입니다.
